【雙學判囚】路透社爆料：袁國強漠視下屬建議 堅持上訴三子判囚

律政司覆核參與重奪公民的3名學生領袖刑期，令3人被判處即時監禁6至8個月，事件引起外國傳媒關注。《路透社》晚上報導引述政府高層人士消息稱，當原訟法院判處3人社會服務令後，政府意向是不再提出上訴，不過律政司司長袁國強執意要推翻裁決提出刑期上訴。

律政司晚上發聲明否認提出刑期上訴是政治檢控，重申3人並非因為行使公民自由權利而被定罪，而是因為他們進行抗議時的行為觸犯法律，強調市民行使言論、示威、集會等自由和權利時，亦必須尊重法律，不應超越法律容許的界線。
聲明稱，律政司是依據《刑事訴訟程序條例》第81A及81B條提出刑期上訴，本港法院一直獨立、公正和專業地處理案件，今次判決亦是法庭根據於公平審訊中呈堂的證據和適用法律，作出獨立判決，又稱上訴庭今次頒佈的判決書釐清相關法律原則和量刑準則，能為日後同類案件提供指引。

律政司重申提出刑期上訴是純以法律角度理案件，否認有任何政治動機，對於社會批評今次檢控有政治目的或是政治迫害，是全無基礎的指控，並引述判決書稱示威者只要在法律界線內行事，法律會全面、充份保障他們的示威、集會和言論自由，一旦有人違法，法庭作出制裁亦不是剝奪或打壓，因為法律從不容許任何人以違法的手段來行使這些自由。

強國猿

即係 689 order 啦

唔意外

袁國強任期有望比之前任何一個同位長

猿蟈強留在地獄時間，有望比其他仆街更長

唔係講笑 咁乖咁聽話5年後可能上位

垃圾政府真係四圍搵緊放風果個高級官員

未必, 將責任推向某一個人, 減輕對政府或777的損害

香港法律界係垃圾

agree

真係痴撚線
777上台拋出一條橄欖枝教育方案
接住既係一堆政治打壓
林鄭我屌你老母
你點撚樣改善行政立法關係

有L用咩

777呢招好高
乜都話唔關佢事，實則係幕後指揮
689就傻仔，不斷出黎挑機，令全世界都憎佢

777 同強國猿都係仆街，689 做野個陣，呢兩條友都一路助紂為虐，而家變本加厲，點解仲會有人覺得777 會想和解

689唔傻, 你愈激動, 佢愈high

就好似一直相信泛民爭取民主咁
屌
但唔代表會想見到泛民入獄
仆街777 強國猿

條仆街好似個胃 鬼唔望生癌